先訂立後審議 無修改即生效

先訂立後審議 無修改即生效

保安局早前提交法案，擬將中環海濱長廊其中一段（紅框示）變為軍事用地。

【本報訊】建制派今次突然提出休會辯論，目標是針對中環海濱長廊中一段150米長、面積約0.3公頃、原為公眾「休憩用地」的範圍，正式撥歸中國解放軍作軍用碼頭之用的附屬法例，由於是採用先訂立後審議方式，立法會需在本周六條例生效前，才能修訂或廢除，若今日建制派通過休會辯論又不復會，民主派無法在生效前作修訂或廢除，條例會自動生效。

相關新聞：便衣警扮示威者偷拍人群

倘不復會 3日後歸解放軍

先訂立後審議附屬法例會先在憲報刊登，然後提交立法會，立法會可以在28天內舉行的會議中，藉決議修訂附屬法例。保安局上月8日採用先訂立後審議方式，向立會提交被稱為「海濱送中」的附屬法例，本月29日生效，但議會陣線區諾軒及朱凱廸分別提出決議案，「廢除」被稱為「海濱送中」的附屬法例，以及延長有關法例生效日期至2047年。

民主派的決議案原定昨在立法會大會審議，若有足夠票數通過，則可以阻止「海濱送中」，但建制派在進入討論民主派要求廢除有關法例的決議案前提出休會辯論，除非梁君彥在休會辯論完結後即時宣佈復會討論有關議案，否則附屬法例將自動生效，該幅中環海濱用地將於三日後撥歸解放軍。

■記者梁穎妍

上一則
上一則
張華峰突提休會辯論阻泛民動議 建制派護航海濱送駐軍

下一則
下一則
港府促公營機構表態護特首尊嚴

便衣警扮示威者偷拍人群
領館遍地開花 16國接信請願者：世界唔屬於中國
澳洲港人交心意冊 特首辦拒收
全球12報登反修例公開信
慶委會企硬 7.1遊行草坪起步
快閃請願現PP、警總、摩天輪
警報復 兩公院警崗曠工醫護界炮轟：情緒掩蓋專業
指警「叫耶穌落嚟」越權前書記申覆核被拒
馮華健：律政司應酌情處理6.12被捕者
醫生協會企硬：毋須服務警察
「匿名者」起628警底 網罪科跟進
監警會擬主動查6.12衝突清一色建制派 無權全盤檢視
民權觀察質疑無傳召權
曾設專責組查李克強訪港事件
澳門記者遭警追擊噴椒
張華峰突提休會辯論阻泛民動議建制派護航 海濱送駐軍
港府促公營機構表態護特首尊嚴
彭定康：林鄭四面楚歌 應宣佈惡法已死
民進黨撐港人爭民主 研擴大聲援
萬人呼喊G20「還香港自由」

梁君彥
復會呀!